**1015. – Vicia tetrasperma** Moench (ERVUM TETRASPERMUM L). – Plante annuelle de 20-50 cm, glabrescente, grêle ; //feuilles à 3-5 paires de folioles //linéaires-oblongues, obtuses ; vrilles simples ou bifurquées; stipules supérieures entières ; fleurs lilacées veinées de violet, petites (4-5 mm), 1-2 sur des pédoncules capillaires, non aristés, plus courts que la feuille ou l'égalant ; calice à //dents inégales ; corolle 2 fois plus longue que le calice ; gousses //de 9-12 mm sur 3-4, //subcylindriques, arrondies au sommet et sans bec, presque toujours glabres, à //4 graines ; hile oblong-linéaire, égalant le 5e du contour de la graine.
Lieux secs et arides, dans presque toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale et centrale jusqu'au Japon ; Algérie. = Mai-juillet.